## Условные выражения и равенства

  - Используйте `===` и `!==` вместо `==` и `!=`.
  - Условные выражения вычисляются посредством приведения к логическому типу Boolean через метод `ToBoolean` и всегда следуют следующим правилам:

    + **Object** всегда соответствует **true**
    + **Undefined** всегда соответствует **false**
    + **Null** всегда соответствует **false**
    + **Boolean** остается неизменным
    + **Number** соответствует **false**, если является **+0, -0, или NaN**, в противном случае соответствует **true**
    + **String** означает **false**, если является пустой строкой `''`, в противном случае **true**. Условно говоря, для строки происходит сравнение не ее самой, а ее длины – в соответствии с типом number.

    ```javascript
    if ([0]) {
      // true
      // Массив(Array) является объектом, объекты преобразуются в true
    }
    ```

  - Используйте короткий синтаксис.

    ```javascript
    // плохо
    if (name !== '') {
      // ...код...
    }

    // хорошо
    if (name) {
      // ...код...
    }

    // плохо
    if (collection.length > 0) {
      // ...код...
    }

    // хорошо
    if (collection.length) {
      // ...код...
    }
    ```

  - Более подробно можно прочитать в статье [Truth Equality and JavaScript](http://javascriptweblog.wordpress.com/2011/02/07/truth-equality-and-javascript/#more-2108) от Angus Croll
